%~ \documentclass[ngerman]{article}
%~ 
%~ \usepackage[ngerman]{babel}
%~ \usepackage[utf8]{inputenc}
%~ 
%~ \begin{document}

\section{Einleitung}

\subsection{Team}

Bastian van de Wetering (nayooti@zedat.fu-berlin.de)
\\Benjamin Aram Berendsohn (beab@zedat.fu-berlin.de)
\\Michael Haas (michi3@zedat.fu-berlin.de)
\\Tobias Groß (gross1989@zedat.fu-berlin.de)
\\Git-Repository: git.imp.fu-berlin.de/gross1989/calculator\_iot

\subsection{Projekt}

Calculator-IoT ist eine verteilte Taschenrechner-App basierend auf 
dem RIOT-Betriebssystem für IoT-Geräte. Als Kommunikationtechniken 
werden RPL für Multi-Hop-Routing, COAP für die Anwendungsschicht und 
CBOR zur Serialiserung der Daten eingesetzt. Die Funktion wurde mit 
samr21-xpro Mikrocontrollern getestet.

\subsection{Anwendungsfälle}

\begin{enumerate}
	\item Der Nutzer gibt eine Rechnung bestehend aus zwei Operanden und der Operation ins Terminal ein und sieht das Ergebnis auf dem Terminal.
	\item Der Nutzer gibt die Eingabe über Schalter ein und sieht das Ergebnis auf Ziffernblöcken, die an den Mikrocontroller angeschlossen sind.
	\item Wenn das Gerät die Operation selbst unterstützt, was zur Kompillierzeit festgelegt ist, erfolgt die Rechnung beim Gerät selbst.
	\item Wenn nicht unterstützt, leitet die Software die Anfrage an andere Geräte im Netzwerk weiter und wartet für ein bestimmtes Timeout auf Antwort.
	\item Eine übers Netzwerk eintreffende Anfrage wird verarbeitet und das Ergebnis an die Quelle der Anfrage zurückgesendet. Währenddessen kann auf dem Empfangsgerät auch gerade eine Eingabe erfolgen durch Multithreading.
	\item Jedes Gerät sendet nach bestimmten Aktionen Status-Nachrichten an ein Border-Gateway (z.B. Raspberry Pi).
\end{enumerate}

%~ \end{document}
